const quizData = [
    {
        question : " HTML ka full form kya hai? ",
        options : [
            " HighText Machine Language ",
            " HyperText Markup Language ",
            " HyperText Markdown Language ",
            " Hyper Transfer Markup Language ",],
        correct : " HyperText Markup Language ",
    },
     {
        question : " HTML me <br> tag ka use kis liye hota hai? ",
        options : [
            " Bold text ",
            " Line break ",
            " Paragraph banane ke liye ",
            " Table banane ke liye ",],
        correct : " Line break ",
    },
     {
        question : " HTML me hyperlink create karne ke liye kaunsa tag use hota hai? ",
        options : [
            " <link> ",
            " <a> ",
            " <href> ",
            " <hyper> ",],
        correct : " <a> ",
    },
     {
        question : " HTML document start aur end hone ka sahi tag kaunsa hai? ",
        options : [
            " <document> ... </document> ",
            " <html> ... </html> ",
            " <web> ... </web> ",
            " <code> ... </code> ",],
        correct : " <html> ... </html> ",
    },
     {
        question : " HTML me ordered list ke liye kaunsa tag use hota hai? ",
        options : [
            " <ul> ",
            " <ol> ",
            " <li> ",
            " <list> ",],
        correct : " <ol> ",
    },
     {
        question : " HTML me background color set karne ke liye kaunsa attribute use hota hai (inline)? ",
        options : [
            " bgcolor ",
            " color ",
            " background ",
            " style ",],
        correct : " style ",
    },
     {
        question : " HTML ka latest version kaunsa hai? ",
        options : [
            " HTML3 ",
            " HTML4 ",
            " HTML5 ",
            " HTMLX ",],
        correct : " HTML5 ",
    },
     {
        question : " HTML me table row define karne ke liye kaunsa tag use hota hai? ",
        options : [
            " <td> ",
            " <th> ",
            " <tr> ",
            " <table> ",],
        correct : " <tr> ",
    },
     {
        question : " HTML file ka default extension kya hota hai? ",
        options : [
            " .htm / .html ",
            " .txt ",
            " .xml ",
            " .doc ",],
        correct : " .htm / .html ",
    },
     {
        question : " CSS ka full form kya hai? ",
        options : [
            " Computer Style Sheets ",
            " Cascading Style Sheets ",
            " Creative Style Sheets ",
            " Colorful Style Sheets ",],
        correct : " Cascading Style Sheets ",
    },
     {
        question : " CSS me ID selector ko kaise likha jata hai? ",
        options : [
            " .idname ",
            " #idname ",
            " idname{} ",
            " @idname ",],
        correct : " #idname ",
    },
     {
        question : " CSS me class selector kaise likha jata hai? ",
        options : [
            " .classname ",
            " #classname ",
            " classname{} ",
            " @classname ",],
        correct : " .classname ",
    },
     {
        question : " CSS me text color change karne ke liye kaunsa property use hoti hai? ",
        options : [
            " font-color ",
            " color ",
            " text-color ",
            " background-color ",],
        correct : " color ",
    },
     {
        question : " CSS me comment likhne ka sahi tareeka kya hai? ",
        options : [
            " <!-- comment --> ",
            " // comment ",
            " /* comment */ ",
            " # comment ",],
        correct : " /* comment */ ",
    },
     {
        question : " CSS me border dene ke liye sahi property kaunsi hai? ",
        options : [
            " outline ",
            " border ",
            " box-border ",
            " edge ",],
        correct : " border ",
    },
     {
        question : " CSS file ka extension kya hota hai? ",
        options : [
            " .html ",
            " .css ",
            " .js ",
            " .txt ",],
        correct : " .css ",
    },
     {
        question : " CSS me text bold karne ke liye kaunsi property use hoti hai? ",
        options : [
            " font-weight ",
            " font-bold ",
            " text-bold ",
            " bold-text ",],
        correct : " font-weight ",
    },
     {
        question : " CSS me ek element ki height set karne ke liye property kaunsi hai? ",
        options : [
            " width ",
            " height ",
            " size ",
            " length ",],
        correct : " height ",
    },
     {
        question : " CSS me ek element ki width set karne ke liye property kaunsi hai? ",
        options : [
            " length ",
            " height ",
            " width ",
            " size ",],
        correct : " width ",
    },
     {
        question : " JavaScript ka short form kya use hota hai? ",
        options : [
            " JS ",
            " JVS ",
            " JSC ",
            " JSS ",],
        correct : " JS ",
    },
     {
        question : " JavaScript kis type ki language hai? ",
        options : [
            " Programming ",
            " Scripting ",
            " Markup ",
            " Styling ",],
        correct : " Scripting ",
    },
     {
        question : "JavaScript file ka extension kya hota hai? ",
        options : [
            " .html ",
            " .js ",
            " .css ",
            " .java ",],
        correct : " .js ",
    },
     {
        question : " JavaScript me array likhne ka sahi syntax kya hai? ",
        options : [
            " var arr = (1,2,3); ",
            " var arr = [1,2,3]; ",
            " var arr = (1,2,3); ",
            " var arr = {1,2,3}; ",],
        correct : " var arr = [1,2,3]; ",
    },
     {
        question : " JavaScript me data print karne ka sahi method kya hai? ",
        options : [
            " console.log() ",
            " print() ",
            " echo() ",
            " document.log() ",],
        correct : " console.log() ",
    },
     {
        question : " JavaScript me string ko join karne ke liye kaunsa operator use hota hai? ",
        options : [
            " + ",
            " & ",
            " * ",
            " # ",],
        correct : " + ",
    },
     {
        question : " JavaScript me function banane ka sahi syntax kya hai? ",
        options : [
            " function myFunc() { } ",
            " def myFunc() { } ",
            " func myFunc() { } ",
            " create function myFunc() { } ",],
        correct : " function myFunc() { } ",
    },
     {
        question : " JavaScript kis browser ke dwara develop ki gayi thi? ",
        options : [
            " Google ",
            " Netscape ",
            " Microsoft ",
            " Apple ",],
        correct : " Netscape ",
    },
     {
        question : " JavaScript me ek alert box dikhane ke liye function kaunsa hai? ",
        options : [
            " alert() ",
            " message() ",
            " popup() ",
            " show() ",],
        correct : " alert() ",
    },
     {
        question : " JavaScript me user se input lene ke liye kaunsa function use hota hai? ",
        options : [
            " prompt() ",
            " input() ",
            " alert()",
            " scan() ",],
        correct : " prompt() ",
    },
     {
        question : " Python ka full form kya hai?",
        options : [
            " Programming Language ",
            " Python Language ",
            " None ",
            " Procedural Language",],
        correct : " None ",
    },
     {
        question : " Python ka creator kaun hai? ",
        options : [
            " James Gosling ",
            " Guido van Rossum ",
            " Dennis Ritchie ",
            " Bjarne Stroustrup ",],
        correct : " Guido van Rossum ",
    },
     {
        question : " Python me variable declare karne ke liye keyword kaun sa use hota hai? ",
        options : [
            " var ",
            " let ",
            " koi nahi ",
            " const ",],
        correct : " koi nahi ",
    },
     {
        question : " Python file ka extension kya hota hai? ",
        options : [
            " .py ",
            " .python ",
            " .pt ",
            ".pyt ",],
        correct : " .py ",
    },
     {
        question : " Python me comment likhne ke liye kaunsa symbol use hota hai? ",
        options : [
            " // ",
            " # ",
            " <!-- --> ",
            " /* */ ",],
        correct : " # ",
    },
     {
        question : " Python me string concatenate karne ke liye kaunsa operator use hota hai? ",
        options : [
            " + ",
            " & ",
            " * ",
            " % ",],
        correct : " + ",
    },
     {
        question : " Python me print karne ke liye kaunsa function use hota hai? ",
        options : [
            " echo() ",
            " console.log() ",
            " print() ",
            " write() ",],
        correct : " print() ",
    },
     {
        question : " Python me integer divide karne ke liye operator kaunsa use hota hai? ",
        options : [
            " / ",
            " // ",
            " % ",
            " ** ",],
        correct : " // ",
    },
     {
        question : " Python me list create karne ke liye kaunsa syntax sahi hai? ",
        options : [
            " arr = (1,2,3) ",
            " arr = [1,2,3] ",
            " arr = {1,2,3} ",
            " arr = <1,2,3> ",],
        correct : " arr = [1,2,3] ",
    },
     {
        question : " Python me function define karne ke liye kaunsa keyword use hota hai? ",
        options : [
            " func ",
            " function ",
            " def ",
            " define ",],
        correct : " def ",
    },
     {
        question : " PHP ka full form kya hai? ",
        options : [
            " Personal Hypertext Processor ",
            " Private Home Page ",
            " PHP: Hypertext Preprocessor ",
            " Personal HTML Processor ",],
        correct : " PHP: Hypertext Preprocessor ",
    },
     {
        question : " PHP ka file extension kya hota hai? ",
        options : [
            " .php ",
            " .html ",
            " .js ",
            " .css ",],
        correct : " .php ",
    },
     {
        question : " PHP me variable ka naam kaise start hota hai? ",
        options : [
            " @ ",
            " $ ",
            " # ",
            " % ",],
        correct : " $ ",
    },
     {
        question : " PHP me echo aur print ka use kyu karte hain? ",
        options : [
            " Variable declare karne ke liye ",
            " Data display karne ke liye ",
            " Loop chalane ke liye ",
            " Function define karne ke liye ",],
        correct : " Data display karne ke liye ",
    },
     {
        question : " PHP me string concatenate karne ke liye kaunsa operator use hota hai? ",
        options : [
            " + ",
            " & ",
            " .",
            " % ",],
        correct : " . ",
    },
     {
        question : " PHP me array create karne ke liye kaunsa function use hota hai? ",
        options : [
            " array() ",
            " list() ",
            " set() ",
            " arr() ",],
        correct : " array() ",
    },
     {
        question : " PHP ka latest stable version kya hai? (2025 ke hisab se) ",
        options : [
            " PHP 7 ",
            " PHP 7.4 ",
            " PHP 8 ",
            " PHP 8.3 ",],
        correct : " PHP 8.3 ",
    },
     {
        question : " PHP me loop chalane ke liye kaunsa keyword use hota hai? ",
        options : [
            " for, while, do-while ",
            " repeat ",
            " iterate ",
            " loop ",],
        correct : " for, while, do-while ",
    },
     {
        question : " PHP ka server-side ya client-side language hai? ",
        options : [
            " Client-side ",
            " Server-side ",
            " Dono ",
            " None ",],
        correct : " Server-side ",
    },
     {
        question : " PHP me case sensitive cheezein kaun si hoti hain? ",
        options : [
            " Variable names ",
            " Function names ",
            " Keywords ",
            " File extensions",],
        correct : " Variable names ",
    },
    
];

const selectedQuestions = quizData.sort(() => Math.random() - 0.5).slice(0, 10);

document.addEventListener("DOMContentLoaded", function () {
  const questionEl = document.getElementById("question");
  const option_1 = document.getElementById("option_1");
  const option_2 = document.getElementById("option_2");
  const option_3 = document.getElementById("option_3");
  const option_4 = document.getElementById("option_4");
  const answersEls = document.querySelectorAll(".answer");
  const nextBtn = document.querySelector(".nextbtn");
  const clearBtn = document.querySelector(".clearbtn");
  const quizContainer = document.getElementById("quiz_section");

  let currentQuiz = 0;
  let score = 0;

  function loadQuiz() {
    deselectAnswers();
    const q = selectedQuestions[currentQuiz];
    questionEl.innerText = `${currentQuiz +1}. ${q.question}`;
    option_1.innerText = q.options[0];
    option_2.innerText = q.options[1];
    option_3.innerText = q.options[2];
    option_4.innerText = q.options[3];
  }

  function deselectAnswers() {
    answersEls.forEach((el) => (el.checked = false));
  }

  function getSelected() {
    let answer = null;
    answersEls.forEach((el) => {
      if (el.checked) {
        
        answer = el.nextElementSibling.innerText.trim();
      }
    });
    return answer;
  }

  nextBtn.addEventListener("click", () => {
    const answer = getSelected();
    if (!answer) {
      alert("⚠ Please select an answer before moving to next!");
      return;
    }

    if (answer === selectedQuestions[currentQuiz].correct.trim()) {
      score++;
    }

    currentQuiz++;
    if (currentQuiz < selectedQuestions.length) {
    loadQuiz();
} else {
    quizContainer.innerHTML = `
        <div style="
            width: 320px;
            height: 320px;
            background:#e3f2fd;
            border: 2px solid #0d47a1;
            padding:20px;
            border-radius:15px;
            text-align:center;
            box-shadow:0 6px 15px rgba(0,0,0,0.15);
            font-family:Arial, sans-serif;
            display:flex;
            flex-direction:column;
            justify-content:center;
            align-items:center;
            margin:auto;
        ">
            <h2 style="margin-bottom:15px; font-size:22px; color:#0d47a1;">🎉 Quiz Completed</h2>
            <p style="font-size:18px; margin-bottom:20px; color:#0d47a1;">
                You scored <strong>${score}</strong> out of <strong>${selectedQuestions.length}</strong>
            </p>
            <button id="restartBtn" onclick="location.reload()">Restart Quiz</button>
        </div>
    `;

    const styleSheet = document.createElement("style");
    styleSheet.innerHTML = `
        #restartBtn {
            background-color: #1976d2;
            color: white;
            border: none;
            padding: 10px 20px;
            border-radius: 6px;
            font-size: 14px;
            cursor: pointer;
            transition: 0.3s;
            position: relative;
            animation: pulse 1.5s infinite ease-in-out;
        }
        @keyframes pulse {
            0%, 100% {
                transform: scale(1);
            }
            50% {
                transform: scale(1.05);
            }
        }
        #restartBtn:hover {
            animation-play-state: paused;
        }
    `;
    document.head.appendChild(styleSheet);
}
  });

  clearBtn.addEventListener("click", deselectAnswers);

  loadQuiz();
});